[美帝]侵侵同某個人好似樣

小喬治·史密斯·巴頓（George Smith Patton, Jr.，1885年11月11日－1945年12月21日）是美國陸軍四星上將，以在第二次世界大戰歐洲戰場先後指揮美國陸軍第7軍團和第3軍團而聞名。

巴頓於1885年出生在一個優越的家庭，家中有悠久的軍事背景。他先進入維吉尼亞軍事學校學習，之後入讀西點軍校。他曾參加1912年夏季奧運會，也是M1913型軍刀（又稱「巴頓軍刀」）的設計者。巴頓在潘喬維拉遠征期間首次參與戰鬥，這一戰也是最早的機械化作戰實例之一。之後他加入了美國遠征軍新成立的戰車軍並參加第一次世界大戰。巴頓在戰爭期間首度統領位於法國的美國戰車學校，不過到戰爭快要結束時因負傷離職。在戰間期，巴頓一直是美國陸軍裝甲戰學說發展的一個核心人物，在全國各地出任過眾多職位。他的軍階不斷得到提升，並在美國捲入第二次世界大戰時成為第2裝甲師的指揮官。

1942年，巴頓帶領美軍官兵在北非戰場通過入侵卡薩布蘭卡進入地中海戰場，並在這裡迅速恢復了第2軍受挫的士氣，從而建立了身為一位有效率指揮官的名聲。西西里島戰役期間他指揮第7軍團，搶在英國將軍伯納德·蒙哥馬利之前攻下墨西拿，但也在這裡因打了兩名士兵耳光而捲入爭議，並被暫時解除指揮權。1944年，巴頓回到戰場，在諾曼第戰役中指揮第3軍團成功地實施了一場快速穿越法國的行動。突出部之役期間，他帶領第3軍團解救了被圍困在巴斯通的美軍，並在戰爭結束前率先帶領自己的部隊進入德國本土。

戰爭結束後，巴頓成為巴伐利亞的軍政府首長，但不久因去納粹化問題上的不當言論而被解職。後來他還有兩個多月時間擔任了第15軍團的指揮官。1945年12月21日，巴頓在歐洲因車禍逝世，享年60歲。

巴頓刻意給自己培養華麗而獨特的形象，他相信這能夠激勵部下。他佩帶花哨的象牙手柄史密斯威森M27.357麥格農左輪手槍，頭戴擦得發亮的頭盔、腳穿騎兵高筒靴、身上不是華麗的禮服就是馬褲。巴頓也以在頂部漆成紅、白、藍色的戰車中監督訓練和演習而為人熟知。他的吉普車前後會有超大的職級標牌，還配有高音喇叭宣布他的到來。巴頓還曾為新成立的戰車兵團提議過新的制服，上有拋光的鈕扣、金色頭盔，是一套深色、厚實的棉服西裝，這一提議被媒體嘲笑是「青蜂俠」，軍隊也沒有接。歷史學家艾倫·阿克塞爾羅德（Alan Axelrod）寫道：「在巴頓看來，領導從來就不是制訂計劃和發出命令這麼簡單，而是在於把一個人自身轉變成一個符號。」巴頓也有意地表現出對榮耀的強烈渴望，要求軍官在戰場上與士兵一起作戰。他是海軍上將霍雷肖·納爾遜的崇拜者，後者在領導特拉法加海戰時就身著全套制服而引人注目。巴頓認為勇敢是最重要的事情，在戰鬥也會標明自己的軍階讓自己特別顯眼，一戰期間，他還曾坐在一輛戰車頂部衝進德軍控制的一個村莊來鼓勵自己的動下。他也堅定地相信宿命論，並且毫不掩飾自己的轉世的信仰，相信自己前世曾是拿破崙手下戰死沙場的軍事將領或是軍士兵。

巴頓練習出了一種發表富於魅力演講的能力，這部分是因為他拙於閱讀。他的演講中會有大量的粗話，這通常很受士兵歡迎，但也讓包括布雷德利在內的其他軍官感到冒犯。他最具知名度的一系列演講是在大君主作戰向第3軍團將士們發表的。他也以這些講話中的直率和俏皮話聞名。巴頓曾說過：「德軍最危險的兩件武器就是我們自己的」裝甲半履帶車和吉普車。前者是因為小子們都打了雞血，以為自己是坐在戰車裡面；後者則是因為（我們）駕駛技術過於糟糕的司機實在太多了。突出部之役期間，他曾表示盟軍應該「讓這些狗娘養的（德國人）一直去到巴黎，然後我們就可以截斷他們再捲起來（吃掉）」。他還曾開玩笑說自己的第3軍團可以「把英國人趕到海裡去，再來一次敦刻爾克」。

由於對自己的處境不滿，而且深為相信自己再也沒有機會打另一場戰爭，巴頓的行為和言辭開始變得日益飄忽不定。這主要是指巴頓一生中的多次與汽車、馬匹有關的事故，特別是1936年打馬球時的一次。巴頓的侄女又出現了，他們於1944年一起在倫敦生活了一段時間，1945年又在巴伐利亞待過。哥頓實際上還愛上過去一位年輕的已婚上尉，但他於1945年9月回到了自己妻子身邊，留下了鬱悶的哥頓。巴頓一再吹噓自己和這位年輕女子在性生活上的成功，但他的傳記作者對此表示懷疑。赫什森（Hirshson）認為兩人的關係只是馬馬虎虎，肖沃爾特相信巴頓在極大的身體和心理壓力下，通過聲稱性征服來證明自己的男子氣慨。 埃斯特也有同樣看法，他寫道：「他（巴頓）1936年（在夏威夷）和1944至1945年的行為都表明，年輕而誘人的簡的陪伴，可以平息一個中年男子對自己男子氣慨的憂慮和困擾以及對衰老的恐懼。」

一些前納粹黨成員繼續保留了他們在該地區的政治職位，而巴頓作為軍政府首長對此的回應引起了爭議。當對媒體有關這一方面的問題作出回答時，巴頓反覆將納粹與民主黨和共和黨比較，指出大部分擁有基礎設施管理經驗的人都在戰爭期間被迫入黨，這在美國本土引發負面報導，艾森豪更是憤怒

終其一生，巴頓一直對自己有關種族主義的看法毫不掩飾。他的態度可能與家庭與有多人都是邦聯國支持者的背景有關。對於非裔士兵他曾私下寫道：「他們中有些是好兵，但就當時來看，我覺得沒有必要作出改變，因為就裝甲戰來說，有色人種軍人的思維還不夠敏捷。」不過他也表示與種族或宗教信仰相比，戰場上的表現更加重要：「我才他媽不在乎那傢伙是個什麼人。不管他是個黑鬼還是個猶太佬，只要他能盡職盡責，找我要啥都行。老天在上！我愛他。」儘管有上述的一些看法，但巴頓部下中非裔美國人的數量非常多。

念了《古蘭經》並觀察了北非後，他在給太太的信中寫道：「剛剛念完《古蘭經》，這是一本很有意思的好書。」巴頓對地方風俗和習慣有敏銳的眼光，也對地方建築知之甚詳。雖然對《古蘭經》有正面評價，但他也總結認為：「在我看來，穆罕默德宿命論的教義和對女性徹底的貶低毋庸置疑，是限制阿拉伯發展的原因……我想，這正是一些基督教口若懸河布道中的內容」 。巴頓對蘇聯留有深刻印象，但也蔑視其為「對人的生命沒有任何顧慮」的「酒鬼」。之後，巴頓還開始表達自己越來越強的反猶太主義和反共主義觀點，經常引起爭議。

鐵血總統當奴侵帶美國殺出條新血路

兩個都躁狂+癡癡地